\input eplain
\beginpackages
\usepackage{graphicx}
\endpackages

\font\tpfont=rm-qcsr at 16pt
\font\qcsr=rm-qcsr
\font\qcsb=rm-qcsb
\font\qcsri=rm-qcsri
\font\qcsbi=rm-qcsbi
\font\qcrb=rm-qcrb
\font\qcrr=rm-qcrr
\font\qcrri=rm-qcrri
\font\qcrbi=rm-qcrbi

% Termes
\font\termesrm=rm-qtmr
\font\termesit=rm-qtmri
\font\termesbf=rm-qtmb
\font\termesbi=rm-qtmbi

\frenchspacing
\nopagenumbers
\parskip=.5cm

\centerline{\tpfont TP}
\vskip .2cm
\hrule
\vskip .4cm
\termesrm

On se propose d'\'ecrire un programme en C qui cr\'ee et g\`ere les patients
d'un h\^opital.
Pour cela on utilisera la structure de donn\'ees montr\'ee ici-bas.
On utilisera une table de 26 entr\'ees dont chaque entr\'ee contiendra la
t\^ete et la queue de la liste bidirectionnelle correspondante.
La premi\`ere entr\'ee contiendra la t\^ete et la queue de la liste des
patients dont le nom commence par `{\tt a}', la deuxi\`eme entr\'ee contiendra
la t\^ete et la queue de la liste des patients dont le nom commence par
`{\tt b},' la troisi\`eme celle des patients dont le nom commence par
`{\tt c},' et ainsi de suite.
Les listes des patients sont tri\'ees par ordre croissant suivant le
nom/pr\'enom du patient.
{\tt NomPrenom} est un pointeur vers une chaine de caract\`eres dont
l'\'espace est allou\'e dynamiquement (le nom et le pr\'enom seront
s\'epar\'es par un blanc).
Chaque patient a une liste possiblement vide de m\'edicaments prescrits o\`u
un m\'edicament est repr\'esent\'e par son nom (champ {\tt Medicam}) et sa
quantit\'e courante (champ {\tt Quant} entier).

\noindent\centerline{\includegraphics[width=12cm]{diagram.png}}

Le programme principal doit tout d'abord appeler une fonction qui cr\'ee cette
structure de donn\'ees \`a partir d'un fichier texte.
Ensuite le programme principal affichera de mani\`ere r\'ep\'etive un menu
offrant \`a l'utilisateur de choisir les fonctionnalit\'es suivantes:

\numberedlist
\li Afficher la liste de tous les patients sur \'ecran. L'affichage se fera
par liste de 4 caract\`eres \`a la fois et une fois cela fait le programme
demande \`a l'utilisateur s'il veut continuer l'affichage de la liste des
patients pour la liste des patients pour les 4 prochains caract\`eres.
\li Rechercher un patient et afficher ses informations s'il existe.
\li Ajouter un patient \`a sa liste correspondante.
\li Supprimer un patient de sa liste correspondante.
\li Consommer un m\'edicament donn\'e d'une certaine quantit\'e donn\'e pour
un patient donn\'e. Si la quantit\'e courante du m\'edicament devient nulle le
m\'edicament devra \^etre supprim\'e de sa liste.
\li Quitter le programme. Avant de quitter d\'efinitivement le programme, il
faudra lib\'erer tous les espaces allou\'es dynamiquement.
\endnumberedlist

Il est important de bien analyser le probl\`eme et de le d\'ecomposer en
modules (fonctions). Ne pas oublier de traiter tous les cas d'erreurs.

\qcsr Le TP doit \^etre r\'ealis\'e en bin\^ome.

\qcsr Un rapport expliquant les traitements effectu\'es ({\qcsri le rapport doit
\^etre clairement r\'edig\'e}\/) doit \^etre rendu.
Le rapport, ainsi que le CD/USB flash disk contenant le programme (source et
ex\'ecutable) doivent \^etre remis.

\bye
